\subsection{Kode}
\subsubsection{Random walk, drone uden styring}
Program til modelering af drones opførsel uden styring:
\begin{Verbatim}[baselinestretch=1.00]
    set(0, "defaultaxesfontsize", 16)  % axes labels
    y = 0;
    dt = 0.01;
    yhist = [];
    v = 0;
    for i = 1:10
        y = 0;
        for i = 1:500
            u = randn(1);
            v = v + u*dt;
            y = y + v*dt;
            yhist(i) = y;
        endfor
        plot(yhist)
        hold on
    endfor
    hold off
    grid on
    xlabel("Tid")
    ylabel("Pitch")
\end{Verbatim}
\subsubsection{Graf af P, I, og D, parametrene}
Program til modelering af P, I og D pareramtrene:
\begin{Verbatim}[baselinestretch=1.00]
    set(0, "defaultaxesfontsize", 16)  % axes labels
    nbsamples = 2000;
    Kp = 1;
    Ki = 0;
    Kd = 0;

    r = 0;
    y = 1;
    v = 0;
    for i = 1:nbsamples
        err(i) = r-y;
        u = Kp*err(i) + Ki*sum(err) + Kd*diff(err)(end);
        v = v + u*dt;
        y = y + v*dt;
        yhist(i) = y;
    endfor
    subplot(3,1,1)
    plot(yhist)
    legend("Kp")
    grid on

    Kp = 0;
    Ki = 1;
    Kd = 0;

    r = 0;
    y = 1;
    v = 0;
    for i = 1:nbsamples
        err(i) = r-y;
        u = Kp*err(i) + Ki*sum(err) + Kd*diff(err)(end);
        v = v + u*dt;
        y = y + v*dt;
        yhist(i) = y;
    endfor
    subplot(3,1,2)
    plot(yhist)
    legend("Ki")
    grid on

    Kp = 0;
    Ki = 0;
    Kd = 1;

    r = 0;
    y = 1;
    err = [0, r-y];
    yhist = [];
    v = 0;
    for i = 1:nbsamples
        err(i) = r-y;
        u = Kp*err(i) + Ki*sum(err) + Kd*diff(err)(end);
        v = v + u*dt;
        y = y + v*dt;
        yhist(i) = y;
    endfor
    subplot(3,1,3)
    plot(yhist)
    legend("Kd")
    grid on
    hold off
\end{Verbatim}
\subsubsection{Rigtigt tunet PID}
Program til modelering tunet PID:
\begin{Verbatim}[baselinestretch=1.00]
    set(0, "defaultaxesfontsize", 16)  % axes labels
    nbsamples = 600;
    Kp = 70;
    Ki = 0;
    Kd = 200;

    r = 0;
    y = 1;
    dt = 0.01;
    err = [0, r-y];
    yhist = [];
    v = 0;
    for i = 1:nbsamples
        err(i) = r-y;
        u = Kp*err(i) + Ki*sum(err) + Kd*diff(err)(end);
        v = v + u*dt;
        y = y + v*dt;
        yhist(i) = y;
    endfor
    plot(yhist)
    legend("y")
    xlabel("Tid")
    ylabel("PV")
    grid on
\end{Verbatim}
\subsubsection{Sammenligning af numerisk og symbolsk løsning}
Program til modellering af begge løsninger:
\begin{Verbatim}[baselinestretch=1.00]
    set(0, "defaultaxesfontsize", 16)  % axes labels
    Kp = 50;
    Ki = 0;
    Kd = 100;
    m = 10;

    nbsamples = 1000;
    r = 0;
    y = 10;
    dt = 0.01;
    err = [0, r-y];
    yhist = [];
    v = 0;
    for i = 1:nbsamples
        err(i) = r-y;
        u = Kp*err(i) + Ki*sum(err) + Kd*diff(err)(end);
        v = v + u/m*dt;
        y = y + v*dt;
        yhist(i) = y;
    endfor
    t = [1:nbsamples]*dt
    plot(t,yhist)
    hold on
    D = Kd^2-4*m*Kp
    P1 = sqrt(D)/(2*m)-Kd/(2*m)
    P2 = -P1
    plot(t,1/(2*m*sqrt(D))*((Kd^2-2*m*Kp)*(e.^(t*P1)-e.^(t*P2))+Kd*sqrt(D)*(e.^(t*P1)+
    e.^(t*P2))))
    hold off
    legend("Numerisk","Symbolsk")
    xlabel("Tid")
    ylabel("PV")
    grid on
\end{Verbatim}
\subsubsection{Impulsrespons passende til numerisk løsning}
Program til modellering Impulsrespons som passer den numeriske løsning:
\begin{Verbatim}[baselinestretch=1.00]
    set(0, "defaultaxesfontsize", 16)  % axes labels
    ypr = [0,1,0]';
    yprp = [0,0,0]';
    motorpowers= [0,0,0,0]';

    %y = 0; # flat        positvt set oppefra: ccw
    %p = 0; # fremad      positvt: næsen ned
    %r = 0; # til siden   positvt: cw

    dt = 1/20; %control loop update period
    kp = 2;
    kd = 5*dt;
    m = 3.0;
    noiseLevel = 0*0.01;
    delayUnits = 1;

    yprHist = [];
    nbsamples = 4000;
    force = zeros(3, delayUnits + 1);
    errToAct =  [ 1, -1,  1
                -1, -1, -1
                1,  1, -1
                -1,  1,  1];
    responseMatrix = errToAct * inv(errToAct ' * errToAct);

    for k=1:nbsamples,
        err = -kp*ypr - kd*yprp;
        motorpowers= errToAct*(err);
        force(:, end+1) = responseMatrix' * motorpowers;
        yprp = yprp + 1/m*force(:, end-delayUnits)*dt + noiseLevel*randn(3,1);
        ypr = ypr + yprp*dt;
        yprHist(:,end+1) = ypr;
    endfor

    t = (1:nbsamples)*dt;
    plot(t,yprHist(2,:)', '-x')
    hold on;
    tau = delayUnits*dt;
    alpha = (kp*tau - kd) / m / 2;
    omega = sqrt(kp/m)
    plot(t,real(exp((alpha + i*omega) * t)))
    hold off
    legend("Drone","Model")
    %legend("y","p","r")
\end{Verbatim}
\subsubsection{Praksis styringsalgoritme}
Program til fysisk styring af dronen:
\begin{Verbatim}[baselinestretch=1.00, numbers = left, xleftmargin = 5mm]
    #include <Servo.h>
    #include "WiFiEspAT.h"
    #include "MPU6050_6Axis_MotionApps20.h"
    #include "BasicLinearAlgebra.h"
    using BLA::Matrix;

    Matrix <3> operator*(float c, Matrix <3> M) {
        return Matrix <3> ({c*M(0), c*M(1), c*M(2)});
    }

    const char ssid[] = "efdrobot";
    const float Kp = 120; const float Kd = 0.7; const float Ka = 0.3;
    bool isArmed = false;
    Servo motors[4];
    const int motorPins[] = {5,6,9,10};
    const int escBasePulseWidth = 1000;
    int8_t ctrlValues[] = {0, 0, 0, 0}; //target yaw, pitch, roll, throttle
    long int currentTime = 0;
    WiFiServer tcpServer(3000);
    MPU6050 mpu;
    WiFiClient client;
    Matrix<3> previousGyro;
    Matrix <3> accelerations = {0, 0, 0};

    void setup() {
        for (int i = 0; i < 4; ++i) {
            motors[i].attach(motorPins[i]);
            motors[i].writeMicroseconds(escBasePulseWidth);
        }
        Wire.begin();
        mpu.initialize();
        mpu.dmpInitialize();
        mpu.CalibrateAccel(6);
        mpu.CalibrateGyro(6);
        mpu.setDMPEnabled(true);
        Serial.begin(115200);
        WiFi.init(Serial);
        WiFi.beginAP(ssid);
        tcpServer.begin();
    }

    void loop() {
        if (!isArmed) {
            if (ctrlValues[0] < -120 && ctrlValues[1] < -120 && ctrlValues[2] <
            -120 && ctrlValues[3] < -120) {
                isArmed = true;
            }
        }
        currentTime = millis();
        if (WiFiClient newClient = tcpServer.accept()) {
            client = newClient;
        }
        uint8_t tcpRxBuffer[296];
        const int nbBytesRead = client.read(tcpRxBuffer, 296);
        for (int i = 0; i < nbBytesRead; i += 3) {
            ctrlValues[tcpRxBuffer[i+1]] = tcpRxBuffer[i+2];
        }
        uint8_t fifoBuffer[64];
        if (mpu.dmpGetCurrentFIFOPacket(fifoBuffer)) {
            Quaternion q;
            VectorFloat gravity;
            float ypr[3];
            VectorInt16 gy;
            mpu.dmpGetQuaternion(&q, fifoBuffer);
            mpu.dmpGetGravity(&gravity, &q);
            mpu.dmpGetYawPitchRoll(ypr, &q, &gravity);
            mpu.dmpGetGyro(&gy, fifoBuffer);
            VectorInt16 aa;
            mpu.dmpGetAccel(&aa,fifoBuffer);
            BLA::Matrix <3> yprMat = {0, ypr[1], ypr[2]};
            BLA::Matrix <3> gyro = {-gy.z, -gy.y, gy.x};
            accelerations = 0.8 * (gyro - previousGyro) + 0.2 * accelerations;
            gyro = 0.6 * gyro + 0.4 * previousGyro;
            Matrix <4, 3> errorToAction = {  1, -1, -1,
                                            -1, -1,  1,
                                            1,  1,  1,
                                            -1,  1, -1 };
            Matrix <3> target = {ctrlValues[0], ctrlValues[1], ctrlValues[2]};
            Matrix <4> motorPowers = errorToAction * (Kp * yprMat + Kd * gyro +
            Ka * accelerations - target);
            const int throttle = map(ctrlValues[3], -128, 127, 0, 1000) +
            escBasePulseWidth;
            if (isArmed) {
                for (int i = 0; i < 4; ++i) {
                    motors[i].writeMicroseconds(motorPowers(i) + throttle);
                }
            }
            previousGyro = gyro;
            char debugString[150];
            sprintf(debugString,"%5ld  %5d %5d %5d  %5d %5d %5d  %5d %5d %5d %4d %4d
            %4d %4d  %4d %4d %4d %4d  %4d %5d %5d %5d\n", currentTime,
                    (int)(ypr[0]*100), (int)(ypr[1]*100), (int)(ypr[2]*100),
                    (int)(gyro(0)*100), (int)(gyro(1)*100), (int)(gyro(2)*100),
                    (int)(accelerations(0)*100), (int)(accelerations(1)*100),
                    (int)(accelerations(2)*100),
                    (int)(motorPowers(0)), (int)(motorPowers(1)), (int)(motorPowers(2)),
                    (int)(motorPowers(3)),
                    ctrlValues[0], ctrlValues[1], ctrlValues[2], ctrlValues[3],
                    throttle,
                    (int)(aa.x),(int)(aa.y),(int)(aa.z));
            client.write(debugString, strlen(debugString));
        }
    }
\end{Verbatim}
